{
    "category_full_form": "Программист_Аналитик данных_R",
    "category_human_form": "Аналитик данных_R",
    "category_filename_form": "программист_аналитик-данных_r",
    "questions": [
        {
            "question": "Для чего используется пакет MASS?",
            "right_answer": "Функции MASS включают те функции, которые выполняют анализ линейных и квадратичных дискриминантных функций."
        },
        {
            "question": "Что такое функция cv.lm()?",
            "right_answer": "Она определена в пакете DAAG, который используется для кросс-валидации."
        },
        {
            "question": "Какова полная форма SEM?",
            "right_answer": "SEM расшифровывается как Структурное уравнение моделирования."
        },
        {
            "question": "Для чего используется функция boot.sem()?",
            "right_answer": "Она используется для бутстрэпа структурной модели уравнений."
        },
        {
            "question": "В чем разница между lapply() и sapply()?",
            "right_answer": "lapply() используется для вывода результатов в виде списка, в то время как sapply() используется для вывода результатов в виде вектора или фрейма данных"
        },
        {
            "question": "Какая команда используется для восстановления объекта R из файла?",
            "right_answer": "Команда load используется для сохранения объектов R из файла. Синтаксис: >load(”z.Rdata”)"
        },
        {
            "question": "Какой пакет предоставляет бутстраппинг?",
            "right_answer": "Используется пакет boot, который предоставляет бутстраппинг."
        },
        {
            "question": "Сколько существует алгоритмов сортировки?",
            "right_answer": "Используются 5 типов алгоритмов сортировки, которые включают в себя: сортировку пузырьком, сортировку выбором, сортировку слиянием, быструю сортировку, сортировку корзины"
        },
        {
            "question": "Что такое lda()?",
            "right_answer": "lda() используется для печати дискриминантных функций, которые основаны на центрированных переменных."
        },
        {
            "question": "Что такое регрессия Пуассона?",
            "right_answer": "Она используется для прогнозирования переменной результата, которая представляет собой счета из заданного набора непрерывных предикторов."
        },
        {
            "question": "Что такое R?",
            "right_answer": "R - это язык программирования, который используется для разработки статистического программного обеспечения и анализа данных. Его также все чаще применяют для приложений машинного обучения."
        },
        {
            "question": "Что такое FactoMineR?",
            "right_answer": "Это пакет, который включает в себя количественные и качественные переменные. Он также включает дополнительные переменные и наблюдения."
        },
        {
            "question": "Что такое рабочее пространство в R?",
            "right_answer": "Рабочее пространство - это текущая рабочая среда R, которая включает в себя любые определенные пользователем объекты, такие как векторы, списки и т. д."
        },
        {
            "question": "Каков полный формат CFA?",
            "right_answer": "CFA расшифровывается как Confirmatory Factor Analysis."
        },
        {
            "question": "Для чего используется пакет doBY?",
            "right_answer": "Он используется для определения желаемой таблицы с использованием функции и модельной формулы."
        }
    ]
}